覺唔覺得古典音樂勁好多？

一個人可以寫得出40分鐘既協奏曲
單靠音樂已經表達到個種感覺
相反，流行曲又歌詞又乜
仲要最多得5分鐘
又唔係one man stand

Sor for 1999

古人多d時間搞呢d野
呢家d人very short attention spend

你搵邊個同你spotify 40分鐘一首歌

樓主可能少聽Prog
一隻album得一兩首音樂都唔係唔普遍
只係以前啲12”黑膠一面最多只係錄到25分鐘
加上要攞去電台播
所以就算明明係一首音樂都要cut開幾條track(雖然係連續)
就算係宜家啲古典音樂碟都會係分曬segment 唔會一條track成粒鐘

古典就好似法國菜，頭盤去到甜品，講求
形式，表達比較抽象，要有一定文化修養嘅人去慢慢品味

民族樂就似手工啤酒，簡單粗糙但講求味道，色彩強烈但係容易消化，之後會去尋求下一個刺激，門檻都係要文化修養，外加歷史認知

流行基本上就係快餐，除咗少數內涵豐富結構緊密外，普遍對有文化修養者就係食之無味棄之可惜嘅垃圾食物。正如魚蛋歌其名，食串魚蛋只為填吓肚，冇嘜營養，但自在成本低大眾化高利潤，作為商家最有賺頭，作為作曲編曲都係好似開打印機印出尼一樣，所以最有市埸

啊，去聽下Math Rock同Experimental Music，保證你個新感受

以上純屬個人見解

我講緊係score既duration
唔關佢點錄事

你係咪TOP VS TOP先

人地古典top 係bach, mozart, 貝多芬呢d 世界知名
流行曲如果你淨係聽4536251 就係幾罐頭既

咁流行曲係商品

如果古典真係咁勁，就會一直流行下來....
所謂的流行音樂也不會誕生

又或者人既口味cheap咗呢

唔同嘅指標 無得話邊個勁啲嘅
就好似古典畫無得同宮崎駿比較咁 兩樣嘢黎

你岩
係兩個 market 黎
更加係兩個 system 同 mindset
但的確 classical 係因為電子音樂普及化而變得 less academic 同 professional
而且係 form 同 texture 上都變得 decentralized

Sor for 1999

我又唔覺佢無咁academic
我見歐洲果邊都仲有好多呢類音樂嘅學校同專業人士
純粹佢唔係大眾化 但諗深一層呢類音樂一向都係小眾
就算係以前都只係上流人士嘅玩意